韓粉上機追星後即走人累街坊 大韓航空下月起罰退票客$1,400

由下月起，大韓航空向所有已辦理離境手續、但取消乘搭的國際航班乘客，收取約1,385元港幣的額外罰款。

上周六（15日），數名追星族為於禁區內見偶像，在購買機票並登機後，即以急事為由落機及退票，令全機乘客需落機及重新接受安檢，航班最終延誤約1小時。 大韓航空今日（18日）發聲明指，為針對近日的事故，由下年1月1日起，將向所有已辦理離境手續、但取消乘搭的國際航班乘客，收取200,000韓圜（約1,400元港幣）的額外罰款。

大韓航空稱，近日發現有人濫用低罰款措施和免罰款的預訂細則，以及部分乘客在登機後，取消乘搭航班，又指單於2018年，在仁川國際機場已發生35宗與該公司有關的類似事件。為針對有關情況，公司將向所有辦理離境手續後取消其國際航班預訂的乘客，徵收每人200,000韓圜（約1,400元港幣）的額外費用。

大韓航空批評有人「上機後退票」，令航班不必要地延誤，影響「真正的乘客」，亦不必要地浪費航空公司及機場管理局的資源，因此加強罰則。此罰則適用於從香港及菲律賓出發的航班，並待政府部門批准後即實施。

根據韓媒報道，數名韓國人氣男團的內地及香港「粉絲」，在上周六分別購買前往韓國的頭等、商務及經濟客位機票，但他們上機與偶像見面後，在航班起飛前數分鐘，要求落機及退票。出於安全考慮，全機約360名乘客因此亦須落機重新安檢，航班終延誤約1小時。而航空公司不但要為3名「粉絲」退款，亦要就航班延誤向香港國際機場支付手續費。

沒事兒沒事兒
大家都是同鄉呀
韓撚質素一單新聞睇曬

1400咁少

咁快黎料

買得頭等都唔爭在1400蚊啦泡狗

罰1400蚊咁少?
班fans當交稅啦下話

此罰則適用於從香港及菲律賓出發的航班，並待政府部門批准後即實施。

香港個朵越嚟越臭 多謝西客

香港之光

韓粉班港女真係
男團比條撚你含都搶住要
日日係到玩gangbang

起碼14萬啦！
買貴少少演唱會飛都唔只1400蚊啦！

買頭等但有得退票
罰$1400 當買握手位都抵

起碼14000啦

其實嗰班咁搏命去追到去出境嘅fans，好多有錢搵架，買相、自己出關於idol嘅周邊同idol消息，所以真係罰多啲都唔怕

就係冇錢坐先要退咋嘛
香港到韓國頭等都只係2皮野

駁盡無悔姐

唔登機然後退票就唔駛罰??

d 港女肯俾人bang都要班韓團肯先得架......

開佢地樣同名啦

佢地本身出得起商務票價都幾好嘢

一萬 幾千姐 同張演得飛差唔多

聽講會賣相

有啲追到當份工咁返
追緊一個就快唔紅或者自己變心
轉追下一隊，開另一個站
繼續影相、賣相、周邊、消息、代簽
韓日港中嘅站都有呢啲人
中國人開嘅站但扮韓國人去吊高嚟賣都有

1400蚊抵啦

追得韓星都預撚左戇鳩架啦